依家中醫有註冊制度反而食左屎

個制度其實係點?
點解攪到有料既走晒
反而留底班垃圾
香港有料到果班好多移左民唔玩

邊d有料嘅走哂？估你1個都講唔出
邊d垃圾留低？估你1個都講唔出
邊d有料嘅移咗民？估你1個都講唔出

結論：唔知你想表達咩嘢

因為新制考理論同實戰，好多老一輩師承國內前輩有實戰無理論，除非好似當年剛出牌照制度直接申請就得，否則等同迫佢地提早退休無分別
加上大陸有分執師，醫師同藥師，入行好多無讀書由執師做起，而香港更加無藥師牌，根本上對中醫分類唔夠仔細又以西藥角度分析中藥，令好多藥引都列為禁藥，令所以中醫係香港好難發展，成日比人話中醫廢食唔好，因為根本無藥用，無人才。

聽講仲有啲好有經驗嘅係97前移民潮走左

以前木廠街果間依家冇左
我姨丈20年前係葵芳新都會開店移左民澳洲
下樓商場有個好既中醫又係移左民

當然你可以話自身經歷唔可以作參考
但依家好多統計同研究已經被政府操控左
正如政府都話新移民冇增長過

唔點既大陸中醫專材引入就真係唔少
睇下工聯會既中醫引入名單投訴個案就知

中醫港？

我呢堆聽唔少
我啊媽果邊以前中醫世界
太公係御醫
好多失傳(後生唔肯學)又有好多識既移左民
佢地認為97後，大陸一定攪鳩佢地
ps 文革時期好多名醫被批鬥的

宜家得返西醫化嘅中醫

又係呢啲咩真正勁嘅已經失傳
咁即係中醫制度有問題囉
又唔見西醫啲療法會失傳
On99

中西醫原生理論唔同，一個講快重治標，一個慢調重治本，所以用西醫角度睇中醫其實有問題，而依個正正係香港中醫發展唔到的原因。

舊制度係有問題嫁
中國人既野係失傳得好緊要
去下日本京都研究下京都古文化
唐宋工藝可以係日本傳承流傳至今
中國明朝已經冇左
青銅鑄鐵術得返日本先有人識
中國宋朝明朝既船到清都已經完全冇人識
點解張保仔咁勁可以以少勝多清軍都完全唔係佢果皮
因為張保仔既係明朝船

睇下日本d大宋國建築
再睇下後期中國d建築攪成點

唔係撐中醫 但人地ps講文革喎 文革係中西醫咩鳩都批鬥晒喎 好似唔關中醫制度事 而係關成個政治制度事

工聯會咩事?

其他唔講
但日本近代研究中醫真係唔得

以前發牌 去attend就拎9到證書

工聯之前引入過一批大陸醫生
叫人用醫療劵去睇
結果後期好多人投訴班友唔掂
仲要收得貴，冇劵跟本唔會去睇

有咁既事?
有冇source睇睇

人地係知到垃圾所以唔用

你覺得冇用咪冇用
反正我又唔駛求人黎睇

梗係食屎啦 因為明益個班dse升唔到本地大學 要上大陸讀中醫個班人呀嘛

邊到見到d統計係俾人操控左

傻啦，傷寒論入面大把教人醫急症。

統計數字操控已經有十幾年歷史
你信唔信香港有6成人都支持逃返引渡條例?
而少係我接觸到既人群同世界𥚃面就冇可能有咁多香港人會支持

但呢樣野已經係公認
冇謂在此討論

統計學係好重要，但依家既香港已經唔係事事都可以容易取得有用既統計數字

Agger

老一輩做開果班都唔使考試，直接有牌
點樣趕走？

所以你係因為見到政府操控左其他方面嘅數據，所以覺得中醫有關嘅數據都俾人控制左？

慢性病長期病，但要求全部藥引現今都變係名貴中藥材，例如：花膠，象牙，犀角，牛黃，etc，平民都唔易入手更加唔好講有機會用，剩係用草藥根本好多野有限制。

根本係支那廢老唔肯教人,咩教識徒弟冇師傅,教野留有一手
搞到冇人學就賴後生乜乜柒柒,一個華麗轉身推得一乾二淨

好彩世界上有西方文明,支那垃圾文化最好全部失傳哂

所以中醫咪注定要淘汰

有班垃圾中醫仲發咩中藥磨粉當沖劑飲,藥效根據就唔係果回事

中藥材仲要講求某地方某氣候下成長先有藥效,冇得好似農產品咁大量生產

好多行都有註冊制度
我都係註冊連登師
但中醫走唔走關註冊咩事？

你係醫師？

你報過jupas未
中醫有大學課程
唔係跟師學

利申 DSE loser

你一開口就暴露咗你其實咩都唔識

hypothesis 黎

講上一代既中醫,你就講大學

始終有佢價值，西醫都唔係萬能，有好多野都無解無得醫，例如腸胃炎，西醫無藥食，但中醫可以食黃連素。

你識咩

中醫戒口比西醫得準少少
至少西醫唔會叫人戒糯米（可能西方都冇乜人食）

上一代乜都係跟師啦
咁行行都失傳哂？
講到好似咩都知咁
睇死你咪又係左聽右聽當事實
定係你就係唔肯教嘅師父或師父唔教你嘅徒弟

我做過gp識少少

當初好多係為咗逃避共產黨先落嚟香港
共產黨收返香港咪走人囉

同中國武術家一樣
勁既中醫師隱居山林 唔會咁易出手幫你醫病
而家嗰啲都唔可以代表中醫

有實戰無理論咪垃圾。

唔用西醫分析，你一早重金屬中毒啦。你估你條所謂藥引好勁咩

弱智先信

識個中醫無做啦
依家乜都要牌 佢都60幾歲
你叫佢去考咩
你話佢無牌都可以做架
係吧 自己開舖囉 但有幾多人會睇無牌
仲有無牌點岀假紙 無假紙有幾多人會睇
所以咪被逼退休
家人有同佢keep contact 係朋友
我有病佢幫我睇寫張藥單叫我去執
兩劑就清 其實真係有料 只係無牌

癌症點治本？心臟病點治本？肝硬化點治本？中醫係完全輸俾現代醫學，唔好弱智啦！

先唔講中醫點治，睇死你都係唔識
現代醫學又點治？睇死你都係唔識
咁中醫點輸法？

宜家都有表列既，雖然冇法律地位

東方有中醫
西方有順勢
兩個一擔擔

我親戚好多年前去上環睇過話好勁既中醫，係朋友介紹佢去。
個中醫差唔多80歲，話佢肝有事要去水腫，食完成個人腫脹，要去急症室先無事。
同中國武術一樣，無料就講以前點點點，又有高手係唔知邊度深山

癌症最新技術係基因療法

又開始講一大堆藉口，中醫廢就廢啦，又咩失傳又咩制度問題

以前皇室班御醫一定係最勁啦，點解皇室的人壽命大多都唔長

中醫其實分好多科
識開刀做手術既香港唔會有因為冇制度發佢做
韓醫識係因為唔多唔少原自中醫

其實心中都有欵問，文革過後，中醫會否連韓醫都不如

廚師移民潮又係，文革走一批，97前又走一批
依家最正宗既上海菜係去左台灣同加拿大

中醫失傳同理論有咩關係 根本係民族性嘅問題
首先老中醫好多係學徒制 師父傳徒弟咁傳𠄘 唔似西方咁會好系統性咁用文字紀錄 所以中醫通常唔同門派有唔同醫法 而西醫就比較統一 大家學嘅嘢差不多
但中醫個問題係好多老師父教徒弟都留一手 驚教識徒弟冇師父 最後越嚟越沒落 同埋佢呢種傳承方法個問題係個個中醫學嘅嘢唔同 你唔試過根本唔知邊個好邊個差 同埋非常之良莠不齊

中國武術真係失傳晒喎！
清朝滅過武林一次，文革又迫害過一次
武寺都燒左唔少得返清寺

隱世武術癈極都有返咁上下

冇失傳既野有幾勁就唔知，但就算冇失傳，被壓制多年都只有退步。

係外國食過既失傳美食有，乾炒牛河，生炒䙺，叉燒。
睇上黎一樣既野食落可以係兩個世界

香港都一樣有美食失傳案例
喜記已經係最好例子，以前又平又好食。（喜GOR 走左後變屎）
幾多港式竹升麯失傳晒！係真係好好食嫁喎

Off topic
成日講中醫廢，其實西醫好得去邊？
聽過一句話：中醫胡呢糊塗醫好人，西醫清清楚楚醫死人。
當然唔係話中醫就唔會醫死人，而西醫就醫唔好人。
中西醫醫學理論相差太遠，兩個不同世界觀嘅理論，好難定高低。有興遇到高水平嘅中醫/西醫係福氣。
另外考牌制度會出現係必然嘅，只係遲早問題。
所謂老一輩勁嘅會走，垃圾就番留底就唔多認同，其實垃唔垃圾都想走啦，邊關考牌制度事。

Ps 係連登講中醫有乜用，係連登仔眼中中醫就係垃圾。
利申三大中醫系。

反而傳到去日韓既果少少，都保全得好完整下

而家學院派讀嘅野基本相同，但出黎嘅都好參差。
而家學中醫好難，難在搵明師。
另外內地有好多勁人，亦有好多呃錢，要自己識篩選。

中醫係咪好好搵？
D fd話考左牌幾萬蚊起跳

中醫唔癈
只學得通既人太少
加上發展上出現過真空同停滯
依家都唔知有幾多人係讀得通草本同皇帝內經

其實中醫有冇可能自學？
只係學黎調理下身體

西醫對固本既概念係好少
以前D西人好易老同好短命，係依家70後打後果堆先識講究養生

睇際遇多。一般初初畢業兩萬幾，去到幾萬蚊嘅可能要跑數。
有錯勿插。

你所謂留一手其實係膠誤黎，正因為中醫主講實戰經驗，所以先係無得公式化教，有得公式化教果部份佔比重高係中藥學，全部入行都會教哂你藥學穴位知識，而且大把書本所以根本無袐密，但點用藥落針就要睇你經驗，就算把同一脈大家經驗唔同，分析結論都有分別，自然用藥不同。
再者，西醫都一樣，藥理都教哂你識，點應診就要睇經驗，正如必理痛同阿斯匹靈都可以用作退燒，但唔同情況都有唔同用法，而西醫外科更加係錯誤中學習的一門手藝，只有手術次數增加先可以訓練到新人，加上技術睇個人材能，更加無解。
我唔係要駁你有徒弟無師父/師父留一手，只不過現實係乜行業都有依種人，唔能因為有就否定整個行業同技術。

無牌都兩萬幾 唔怪得咁多學生返大陸讀

認真答，如果你想調理身體嘅話，自學都可以，健康係你自己嘅，但試出問題就唔好怪中醫。日後去睇中醫都可以同醫師傾下。
另外，現代基本無人讀得通內經，一切中醫理論建基於內經，但我地一早掉失咗，可惜可惜。

Sorry
可能我講得唔清楚，畢業考埋牌先有兩萬幾，無牌係唔可以行醫嘅，至於可以搵幾多就視乎醫術，醫德，際遇。

中國其實好撚多野失傳晒，中國古代數學研究有一部分要係朝鮮同日本先搵得返講緊仲未到文革已經失傳咁多有價值嘅野，文革之後可想而知

白花膠燉老陳皮醫腫瘤

中國術數對AI發展都有部份影響力
可惜係由日本人向西方流出

你噏乜春?
冇牌想俾人告無牌行醫?

老一輩做夠唔知幾多年
直接有牌

但傳承唔到
傳承要跟新制
良莠不齊
太多垃圾先係問題

咁你記得有癌症，肝硬化去睇中醫，千祈唔好去睇西醫。
之前北京有個2線女明星有初期惡性腫瘤唔肯去化療，信埋中醫個啲理論，最後由有得醫變做無得醫，死鳩埋。
我搵番段新聞俾你睇

其實化療都係會死
好難比較

食飯都會死，所以同食毒藥都好難比較

你有冇諗過中醫真係廢既？

尤其係repeatability 上完全不及西醫

傷風同感冒中醫點分？

傷風由病毒引起 流感可以係病菌

西醫針對既係成因 原理

中醫呢？真係神農氏嚐百草咩？

明明家下中醫西化先係正確之道反而被人屌無撚用

你成世係咪淨係識攞住1樣嘢打飛機

你咁都講得出代表你對中醫醫病完全無concept
了解過先反啦

要查做咩唔查埋秦思瀚?
人地純西醫都一樣88喎

御醫
以前啲皇帝咪一樣咁早死

先查下中醫點解會有桂枝湯 銀翹散先啦
連傷風感冒都以為中醫唔識點分

我想問呢個讀緊中醫的人
點解香港(或者中國) 市民開始相信西醫之後，人均壽命係咁上升

睇你想痛痛苦苦，收尾幾年冇晒尊嚴咁死。定舒舒服服咁死。
都見過原本有癌症，唔睇西醫都冇事，做咗電療即時身體勁差，後遺症一個接一個。

西醫治癌太霸道，唔係人人都適合，醫好固然好，醫唔好分分鐘仲慘過唔醫。

中醫唔係醫唔到癌，只係病人未必有信心，主流都係睇西醫，做手術切咗佢，但中醫唔會咁做。

中西醫研究方法唔同，好難比較。西醫下下做實驗講數據，中醫梗係比唔上啦。

其實中西醫都各有長短處，否則世上就唔會有中西之分，拎住一邊長黎打另有邊短其實無乜意思，大家出發點都係救人，最緊要對症下藥。

點解可以前兩句同後兩句矛盾到咁

之後連登都有呢類中西醫大戰post

話中醫強調調理身子去自然康復

西醫就針對性治療 頭痛醫頭 肚痛醫肚咁 所以會快過中醫有成效

兩種概念上都唔同既野好難混合一齊處理

當然中醫發展落後西醫咁多 而家睇一定係中醫失敗率高同垃圾

但調返轉諗 其實當初西醫起步都有經歷過呢種階段 今日咁輕鬆去醫傷風感冒都係以前班人試出黎

從來發牌制度都係想管死班後生廢事爭飯食

我哋可以睇少少實證醫學發展史

乾隆幾多歲？

佢老竇呢？

日日操勞過度唔識嘆，搵十個西醫幫佢都無撚用啦

HKU有班西醫畢完業無聊去考中醫註冊試，溫左一星期書，全部爆分過關

有無新聞睇

現今 係承受唔起西醫失敗導致人命的個案啦

而且有一件事好重要，西醫有生物學支持

尤其有anatomy cell biology and biochem 既支持

西醫已經玩緊幹細胞同器官再生

但中醫呢？

我角度上係認為研究偏方既mechanisms 合乎生物學先係正確之道。 如果唔係同西方巫醫無分別。

有時西醫強大唔係在於乜野長期短期。而係西醫更加了解病因，針對病因去對症下藥。

化療都係長期架你試下白血病、癌症玩中醫...我真係為你祈禱啦

哦~乾隆長命就係因為御醫有料，佢老竇早死就因為佢自己問題
請問有咩論據呢？

中醫就是垃圾

Source? 註冊試要讀完本科學位先可以考，鳩up係人都識，我話我冇溫過裸考都pass左西醫執業試你信唔信？

以西醫角度分析其他醫療系統,係香港就不嬲嫁啦
所有非西醫都係巫醫,都係偽科學

點解冇得教 例如分熱咳定寒咳咁 中醫可能會叫你靠經驗分 因為佢地冇系統性咁整理乜野病徵乜野病歷代表好大機會係熱咳/寒咳 但西醫就會列明某病徵係代表好大機會熱咳

另外雖然西醫可能唔同醫生會有唔同判斷 但基本唔會相差太遠 可能只係dosage或者有幾個可用選項醫生就用用開嗰個選項 因為大家學嘅野同埋考牌都係考嗰啲 標準好統一 但中醫以前冇註册制度嗰陣 咩人都可以話自己識中醫 根本無從分辨

手術應該同針灸拔罐嗰啲比 呢啲我就認同並唔係睇書學得識

其實我冇否定中醫 我只係講中醫以前嗰種傳承方法係令至佢發展落後於西醫嘅原因 但我覺得中醫喺調理身體方面係比西醫好嘅 始終好多西藥係喺lab合成出嚟食得耐會對身體造成負擔 中藥就多數天然野

吹水都唔好咁過份 連報名資格都無

你話佢讀多個DEGREE就話即
點樣晌冇DEGREE既情況下考呀?

我有話御醫有料？

我屌鳩你
樓上巴打恥笑御醫搞唔掂皇帝早死，你就衝出嚟問奇隆幾多歲，你唔係反駁個巴打咁你問黎做乜鳩？

講真註冊制度
對啲中醫師都冇乜影響
勁嘅人一樣可以輕輕鬆鬆拎到牌
唔通你認為老一輩又勁嘅中醫唔識字咩

垃圾當然拎唔到牌
就算俾你符碌拎到牌都好，
啲病人試過你一次覺得廢嘅，
都唔會再揾你，
最後一樣冇得留低

所以有冇註冊制度都好，
留得低做得耐嘅都係有料

現在集團式既中醫堅廢，睇極都唔好，間間都開藥粉

以前細過睇既中醫通常註藥材舖，通常食兩三劑藥好，我覺得啲老醫師有料過大學畢業既中醫好多，可惜買少見少，得返啲廢廢大學中醫

你想我搵西醫失敗病例比你定你自己搵？
唔好再衝出嚟柒啦

你係咪睇content farm大
用腦諗下可唔可信啦
唔好話1個星期，比1個月你都唔會合格，仲話爆分
同埋你估話考就考？Google都懶

中西醫完全唔同，無了解就唔好咁急下定論
西醫好倚賴科技
西醫發展得快係因為科技發展得快
西醫將來會愈來愈進步係肯定

中醫對科技倚賴比較少
所以發展唔太受惠於科技進步
但中醫有咁耐歷史經驗
已經足夠成為一門自己嘅“科學”

現階段中西醫各有長處
將來難講
話唔定將來有新醫學可以將中西醫都淘汰

寒熱係中醫基本概念
分寒熱唔係靠經驗，係真係有中醫理論指導
經驗係用嚟應付臨床變化

其實，如果中醫係有料根本唔難去證明自己

成撚日話用西醫方法分析中醫唔公道
其實所謂嘅西醫方法就係講證據同邏輯

所有工學醫學化學天文地理都係講上面兩樣野
連煮飯都可以好撚科學咁解釋點解某啲野多人鐘意食，某啲少

中醫做到未？
可以解釋到咩係熱氣未？
可以整到啲工具出嚟觀察熱氣未？
可以有一套客觀標準去測量熱氣未？

地盤佬開工都要跟尺寸啦
中醫條尺係邊？

中西醫就完全唔同嘅
好簡單你識唔識用科學解釋歷史？
唔識係咪代表歷史無證據無邏輯？

有到有啲人講咩用科學分析中醫唔合理真係笑撚死人，
就係因為你地依啲人咁嘅諗法所以搞到中醫發展停滯不前，
我自己係讀科學，但同時亦有食中藥調理脾胃，而個效果亦都係極好（你問十個脾胃差嘅人食完中藥有咩感覺，九個答你真係好左好撚多)，依啲係西醫比唔到，
但問題係，你問我點解依啲藥合埋一齊會對我個脾胃有改善，根本冇人答到你，
其實你地知唔知依家已經好多科學研究希望搵到隻中藥入面係咩化合物對人有正面影響，就好似青蒿素咁樣，咁樣係可以減少中藥入面不必要嘅雜質對人嘅影響之餘，亦都將佢嘅效果提升到最大，
如果中醫再只係圍爐唔肯進步，我會覺得好可惜，
同埋唔好再講咩科學解釋唔到中醫理論依啲毫無根據嘅野

同埋規管中藥藥材係必要，你知唔知有啲藥入面嘅重金屬多到嚇撚死你?

屌拿星追晒成個post都係9up
係連登討論學術真係on99
贊成個班剩係識講有識人睇中醫醫好乜鳩奇難雜症
反對個班剩係識講中醫無撚用
依家每年中醫都有研究做緊
離現代醫學水平的確係仲差一大截
但若果話中醫完全係9up咁係一種無知

無錯，
所以點解強調中西醫結合，係因為大家可以取長補短，
如果研究可以搵到某一條藥方，係咩化合物相互作用而對人有益，
再用科學方法量產，減低成本之餘，食中藥嗰陣個肝亦唔洗處理咁多無聊物質

睇嘢唔好咁表面
你諗得太過簡單
一條方咁多藥，入面咁多成份，你點知咩成份對咩嘢有效？
而且個個人情況唔同次次用藥都唔同，每次得1個機會研究，你點研究？
唔好話咁多條方，淨係叫你研究1隻藥入面嘅成份對人體變化都唔實際啦
唔好將複雜問題簡單化就當結論

中藥一直都喺度無人收埋
隨時都可以研究
問題係研究唔到
用現代科學方法研究中醫肯定唔會有結果
因為當中複雜性太高，唔係現時技術應付到

人類學家識，中醫究竟有咩特別，唔可以用科學方法研究？

你了解下咪知

追緊po 忍唔住re左先
希望有睇開中醫既巴打可以解答下我
老豆7張幾野 個身痹左成年, 起身呀, 行路
食完野又痹. 有時痹到頂唔順call白車都試過
搞到佢話老年生活冇晒mood
照過晒check過晒又話冇事
唔知點解睇睇下變左腦科 開神經藥
西醫開左d藥俾佢 食左又冇咩用

想搵好中醫睇 有冇巴打有真心推介 邊位有料中醫熟識老人病
感激不盡

上面賈村雨貌似係中醫

睇你兩個就知完全唔知依家中醫係點發展緊啦
大陸依家就係中西醫不分家
所以到最後其實都只係開西藥
現代醫學最重要既唔係研究乜野化學機制
而係臨床實驗既結果
所以中心就係統計學
咩藥有效全部係用數據統計出黎
依家香港中醫既研究就係將以往既經方用嚴謹既臨床實驗去得出係咪有效定只係安慰劑效應
至於研究當中既化學反應唔係無
不過唔算係最主要
利申:支持中西醫合作，反對用現代醫學概念完全解釋中醫

科學唔一定係搵化合物架喎
現代統計學都係科學，咁用現代統計學解釋中醫又得唔得呀？
（拿，我估到你一定答我果啲咩五千年實踐都係統計學嘅一種，呢啲on9野你留喺心入面得啦）

中醫角度同一個病唔同人治療嘅用藥唔會一樣，就算同一個人再發同一個病都唔會永遠用同一條方
你可以諗下無重複性嘅用藥統計結果意義大唔大
如果為咗遷就統計次次用藥一樣咁仲係咪醫緊病，個統計結果仲有咩用
我唔知中醫點發展，不過你知嘅嘢都無咩用

中醫角度同一個病唔同人治療嘅用藥唔會一樣，就算同一個人再發同一個病都唔會永遠用同一條方
你可以諗下無重複性嘅用藥統計結果意義大唔大
如果為咗遷就統計次次用藥一樣咁仲係咪醫緊病，個統計結果仲有咩用

中醫其實係咪唔識歸納？

唔識歸納何來中醫理論

你有樣野講得好
辨症係中醫黎講非常重要
所以中醫追求既唔係一條方打天下
事實上現代醫學都唔係一種方法用到老
如果唔係抗生素都唔會有咁多種
止痛藥都有唔同配方
只不過種類都係叫抗生素同止痛藥咁解
依家既研究集中係中醫有無效
而唔係揾出一條對所有人都有效既方
俾個例子你

再重申一次
中醫離現代醫學差一大截
但唔係完全9up

只要可以令身體產生變化嘅嘢就可以用嚟醫病
你話中醫有無效？

認同
啊叔我以前就係經常睇中醫調理脾胃
以前好多鋪都好掂
之前去外國住左排
外國d 中醫好似仲多勁人(好多都係仔女跟屋企學西醫，自己學中醫)呢班人好勁

但回流香港好多以前舊店冇晒
大陸中醫黎左好多
而且經常中伏
有兩個都睇得唔錯既
但就勁難約，已經貴(要求佢加價，太多人排)，但都排到仆街

講緊咩呀你

讀中醫做營養師幾好

你覺得中藥可唔可以令身體產生變化？
中醫有無效有乜好研究？
你應該唔明我講緊咩
你條link就係我講緊嘅無意義研究

咁你自己咪解釋咗複雜唔代表做唔到統計囉

點解唔可以用科學解釋歷史
科學精神就係求證同邏輯
歷史嘅研究都要考究返當時嘅遺址，紀錄
甚至分析埋地質樣本睇返當年氣候
慢慢推理返當時個社會環境出嚟

中醫你觀察到啲氣未？
有一套公認而且嚴謹嘅標準未？
該物質或能量對人體產生何種影響，如何影響有立論未？
該立論是否經過辯證同審查？

我咪講咗現時科技水平唔夠應付當中嘅複雜性囉

如果有效，有幾有效？咩人食咩類型嘅藥最有效？
又有咩人會無乜效？

呢d唔係歷史
咩事推動到另一事發展，研究前因發展影響後果先係歷史
你講緊考古下化

都係哥句，你問得出呢d嘢代表你對中醫無咩了解

用藥啱咪有效囉
你真膠定假膠

統計學有咩科技水平要達到

統計學d數字點嚟？
你用咩方法收集數據？
諗嘢深入少少好無

咩叫啱？係咪跟咗古書就一定啱？

用病人嘅outcome做統計要咩科技水平

無人會跟書病，個個跟書病自己睇書執藥得啦要中醫做乜
啱唔啱咪療效反映囉
你真心膠

西方科學:即使100樣嘢有99樣啱，都要搵嗰1樣出嚟去改正
中國科學:即使100樣嘢有99樣錯，都要拎嗰1樣啱嘅打飛機

兒童呢個名真係無叫錯，乜都唔知走入黎扮識既人仲多過識野既人
成班人丟人現眼

outcome你講就一句就易
實際點運作？
中藥咁多成份點知咩成份影響咩outcome?
諗嘢再深入少少啦

咪係囉
咪用個療效做統計囉最簡單嘅方向就係量化呢樣野

因為求撚奇
啲老野永遠淨係識話次次唔同
唔識做分類整理
最緊要係唔識做
唔係中醫廢
係人廢

笑死,仲係到盲撑垃圾低賤既中醫,唔肯接受現實

大佬呀，咪講咗科學研究唔一定係研究有效成份架
研究有效成份已經係好後期嘅事

咁你咪show出嚟中醫有咩料到
西醫話我有腫瘤，佢切開我個肚真係拎到個瘤出嚟
話紅血球負責輸送氧氣
佢又真係可以追蹤到成個過程
有哂模型

就連神經信號依啲非物質嘅野佢都可以用機器去間接證明佢存在

熱氣呢？
中醫宣稱一樣野存在個舉證唔係中醫到
仲要我幫佢搵埋

講埋最後一次，中醫醫病個個人唔同
今次呢條方有效唔等於下次都有效
人嘅身體狀態會改變
點樣量化一個療效？
你真係唔好再問
諗深入少少先啦

跟你個邏輯真係連西藥都唔洗做研究

丫sorry 係「做唔到」

中醫有效係肯定嘅，有咩好研究
唔係研究咩成份有效研究嚟做乜
但科技水平又唔夠應付當中嘅複雜性，所以研究呢條路行唔通，明未？

中醫俾人話垃圾嘅原因咪就係無一套統一嘅理系
最簡單，寒底定熱底，唔同中醫可能都有唔同講法
根本中醫，特別係老一輩嘅就係好良莠不齊，無可能要求病人去慢慢用自己身體試邊個中醫得，而且中藥又傷肝
所以話中醫廢的確有原因
你講嗰啲西方研究嘅中醫我係會叫佢做現代中醫，甚至係入咗去現代醫學
古中醫就算啦

你係咪覆錯人

中醫有效係肯定嘅得啦，無野睇啦，散水啦

你睇西醫都唔會研究哂先睇下話
但睇中醫你要研究完先睇？
唔係中醫無舉證，係你唔識啫
信味咪睇，信有效咪睇
又唔係有人迫你

中醫唔係建基於現代科學，但西醫係
唔做研究邊有西藥
你邏輯有問題

年終唔少人食中藥出事,輕則肝功能受損,重則肝硬化肝衰竭
年年班醫生都要執唔少中醫既蘇州屎
班中醫撚提都唔提

中醫冇效係肯定嘅

中藥都有瀉藥
無效㗎，你敢唔敢食？
你真你散水算啦

西醫大撚把片
鳩其搵都有，人地放埋開腦手術片上youtube話俾人知點醫中風

中醫呢？

我睇牙佢都拎個口腔模型說明我聽隻牙生成點有咩問題啦

睇病都出埋報告話我個咩咩菌咩咩病毒係我身體入面

我再唔信去搵化驗所抽血用顯微鏡都見到自己啲細胞咩樣

中醫俾我睇到自己啲熱氣未？

西醫從來做唔到寫包單一定好，但係西醫有統計學支持某療法會比placebo/舊療法有效

中藥係天然無副作用

攪錯重點
呢個問題其實係人問題
大陸西醫事固係好可怕
安胎都可以變惰胎
中醫有佢價值，但停滯失傳既情況極嚴重
而且江湖郎中混水摸魚至古至今都非常多
西醫既興旺令佢更難發展，淘汰埋的話太可惜
西方幾時先識用麻藥?

年中唔少人睇西醫睇到一半比人呃去睇中醫出事
唔一定係藥方無效 而係D中藥係原產地受重金屬污染

好認同你，有d人死要嘈咪由佢，中醫藥點解慢慢收皮就係因為系統化既問題，無得針對性去醫治。

所以中醫只淪為調理身體，西醫醫唔好先試下中醫，永遠排西醫後邊就咁解。

有咩事就一堆草藥，話就話傳統係咁醫係有用，但實際上中醫只會講棵野既名，話你知有咩用，但永遠唔知bioactive substance

所以依家中國既中醫都開始學西醫藥果套，用mass spect去分有棵野有咩chemical, 再睇下有冇得提煉，做toxicity分折，最後做埋chem-chem interaction睇下棵植物mix另一棵會唔會令人中毒or有synergy effect

咁先可以令人信服，永遠依書鳩up, 唔識講chemistry drug既野，咪會愈黎愈收皮，好現實

中華文化，就係將啲嘢神秘化

喂，走啦，條友傻架

點解到而家都仲咁多人唔明，中西醫個分別根本唔係理論既分別，而係研究方法既分別
「西醫」=將科學方法引入西方古代醫學所得出黎既產物
中醫=中國古代醫學
所以其實我覺得將「西醫」叫返做現代醫學好d
另外我好支持用科學方法研究中醫，陰陽五行就唔該收收皮

班蠢人就由佢natural selection
食西藥同時走去食中藥諗住'雙管齊下'

人固然係一個問題
更大問題係理論嘅完整性同系統性
依家中醫研究有進步係因為佢本身係乜科學基礎都無，係當然可以用西方醫學apply落去搵到有價值嘅嘢
但佢本身乜五行陰陽根本就係脫離哂現實
唔破除依套唔會有大突破

巫醫都有瀉藥
咁巫醫一定好有效啦

中醫唔係建基於科學咪即係證明唔到有冇效囉咁咪即係垃圾囉

中醫肯定係有效嘅（仙，2019）

中西醫睇嘢唔同
中醫有好多無實體嘅概念
真係show唔到，如果show到咁同西醫有咩分別？
所以只可以用中醫理論解釋
熱氣唔係就咁睇出嚟
係一個綜合判斷

所以中醫西化係中醫進化嘅必然進程

Show唔到又統計唔到
點樣說服到人你講既野係啱？

講就易
你不如試下設計一個研究
睇下甘草呢隻業藥對人體嘅作用
如果你真係認真諗過你就知用西藥研究模式唔可以行

你依d叫固步自封，人地實際上已經run緊，你不如返去攬住你本，本草剛毛過世啦

有冇聽過chemical footprint呀？
mass spectrometry做晒，可以直接跟個footprint再match返相同種類既植物，再比較呀

你咪慢慢以身嘗草囉

世界唔係淨係得現代科學一種學問
中醫理論唔係脫離現實，佢只係唔屬於現代科學系統
只係你唔接受現代科學以外嘅嘢

我上次睇一間中醫 係一間中醫診所但有兩三個醫生輪流當值個啲
入到去見條友似岩岩grad 25-26歲到 仲要係成頭頭皮 心知不妙
出到黎睇一睇佢個名原來全部都係得廣州學士學位個類，我第一日飲完佢啲藥就出事 仲要多左個病

Armanini, D., Fiore, C., Mattarello, M. J., Bielenberg, J., & Palermo, M. (2002). History of the endocrine effects of licorice. Experimental and clinical endocrinology & diabetes, 110(06), 257-261.
求其都搵到份啦

屌，人地話唔得就唔得啦，做咩為難人

你不如學下咩叫科學先
都學術台有好多post討論過
我都有開post講過

你有無試過睇西醫睇唔好？
西醫點有效都唔係100%
有科技證明又如何？
以你嘅邏輯呢個世界有咩唔係垃圾？

講療效，講信唔信，係咁多

仆街，求其喺google scholar都執到出嚟嘅文都有一堆
佢仲話咩現今科技做唔到

我都可以話自己識性交轉運
你唔信係你唔接受現代科學以外嘅嘢

唔撚合理，張保仔活躍年間係1800年左右，大清立國百幾年，仲點樣用明朝船?

好，當你講既係明朝造船技術，張保仔有清政府點會無?
你估造船係收埋入間屋偷偷造?大工程黎架，又要大量工匠大量地方，點樣可以係秘密技術?

我識得隔空取物

我真係咀都o埋我事但google Botanical drug, 入wiki, 入邊都已經一堆example已經過左美國fda approval, 仲要用西醫藥果隻model做埋clinical trial, blind test, toxicity test等等

條友都仲可以鳩up

你而家見到既事物9成都係建基於科學
你而家可以上連登鳩噏都係科學既結果

我懷疑梗中醫課程係咪無教佢地用google?

1%有效同90%有效都係唔係100%有效
所以1%有效同90%有效咪一鳩樣

暴露左中醫根本係醫學界廢佬

清人的確唔識做明朝船

單一隻甘草已經咁多成份
你點入手？
觀察到食完甘草有咩微觀變化又點？
點知係邊隻成份作用？
當真係比你研究完一隻
咁多隻中藥，研究哂實唔實際？
當比你研究哂，咁多條方，條條都研究？
研究完又點？臨床用方會變化，點研究？
好似係你固步自封多d

係中醫不嬲垃圾，同咩制度冇關

龍門搬到上月球啦
丫唔係，你地唔信科學架嘛
上月球係假嘅，係美國嘅陰謀

你摺埋算啦，呢d研究根本解釋唔哂中藥作用
更唔好講藥方，更唔好講臨床變化

係啦係啦

到底政府嘅免費教育教咗啲乜撚野人出嚟

我都仲未屌本草綱目呢本笑話大全

食人肉食屎可醫百病

dse禍害

其實中醫本來都無話自己係萬能
有啲急症case 中醫遇到都會叫你去睇西醫
再者你以上講既嘢中醫的確可以治本

其實你咁樣講其實西醫都有缺陷啦
無嘢係100%完美架wor
大把西醫都接受中醫
中醫多數都會研究同西醫一齊合作
例如點樣利用中醫去舒緩化療既副作用
做人開明少少啦
外國人越嚟越接受既嘢 連登仔反而一味話偽科學，支那文化
講呢啲既人有幾多真係有研究過？

追下post睇下個中醫撚講咩啦
個個都支持用現代方法研究中醫
得個中醫撚話做研究係無謂呀，人地話中醫肯定係有效呀

佢哋唔會復你
因為根本冇得駁

其實一個活生生既例子
中國古代建築
都完全冇根據現代建築學去起
亦冇流傳統計數據
但歷久不衰
依家好多帝王古墓到依家都係未知點起出黎
古建築冇用?未至於
好多新式既建橋技術都同拱橋既原理有關
但古代建築方式已失傳
因為現代已發展出更有效方法
日本人依家都係用現代方法修古建築
人地取出當中精華後淘汰還好

中醫係膠流流衰落而淘汰就柒囉！

日本保留自己文化嘅代價會唔會係連隻英文字都未講得正

其實中醫課程有冇chem/chemical analysis課程係入邊?
如果有佢應該唔會講得出
單一隻甘草已經咁多成份
你點入手？
依兩句嫁喎

東南亞普遍英文口音都柒
因為自身語言系統問題

我唔知香港算唔算柒，但至少好日本幾千萬倍先

come on
用少少腦ok?
呢d擺明唔係常規用法
係非常環境下嘅急救用法
如果你荒山野嶺就死，原來屎可以救你一命你會點？
你緊係等死啦

我從來都無話唔支持
由頭到尾都係話現時科技未應付到
如果科技可以做到實時觀察到一劑藥所以粒子進入人體後產生咩變化，咁就真係有用啦

古希臘哲學都係用四大元素火風水土黎解釋世界 ，但係而家都比元素周期表取代啦

咁係個傻鳩有問題啦
唔係話要放棄中醫套理論 只不過係再做啲研究確保安全同埋提高可信性
可惜中醫界就硬係有啲咁既on9 阻住晒中醫發展

簡單咁講
西藥研究一種成份
人食完體觀察身體變化再總結
換做中藥，係咪要每種成份重複呢個過程？
一隻藥咁多種成份，每種研究1次？
然後咁多種藥都重複一次呢個過程？
研究完又點？
中醫係用方
又再重複？
如果病人用方有變化呢？
明唔明我點解咁講？
chem唔係大哂

認真，以前有個同學考試包尾個堆差d升唔到班個d黎（利申：我地band 1幾好學校），大學入唔到八大去左中山大學讀中醫，番到黎係bu讀左個master之類，見佢ig攞到註冊中醫牌

對新生代既中醫少左好多信心

西醫你係人中之龍都未必做到醫生，但中醫黎講唔係最top甚至係中庸既學生就可以成為中醫界既醫生，我覺得我有重病一定唔會搵中醫先

頭盔：同學幾好人既有機會實戰係好出色，而讀書係反映唔到

come on
用少少腦ok?

你去睇下本廢書先衝出黎柒啦

世上有中西醫分咪因為中國人戇鳩囉
醫學只有現代醫學, 同替代療法, 無其他

一隻藥咁多種成份，每種研究1次? 係

不過你條柒頭皮係唔撚會明

我咪講左 西醫同中醫個概念係唔同 可以話係有衝突

你點樣將有衝突既野放埋一齊做先

你咁明不如講下如果一條方咁多種成份點研究？
話定你知同一條方唔會長期食，下次病都未必用返呢條方

其實你講既野中西醫都面對過
西醫都要臨床試過先知係咪真係有效
試完先有所謂既理論
不論中定西都要靠經驗去做

中醫咁大倒退好關文革果時既批鬥 有料既人同有用既文獻都

中醫有無效我唔敢講 淨講職業運動員都好多加入中醫既療法 可以推斷都有可取之處

西醫你估個個都真係有呢方面既天份咩
好多讀書叻 識玩考試制度既高分入去之後頂唔順quit既大有人在
讀書高唔高分唔能夠完全反映個人既能力既

你要搞清楚一件事咩係科學

科學係有一個特點 可重複
F=MA 係永恆不變 所以講係fact 唔需要再拗

但中醫呢？

望聞問切 仲係講緊表面既徵狀。合乎相關既病徵的疾病可以係重疊在一起。

但西醫唔係，每種病既成因唔同 可以獨立既測試檢測。

單單blood test都屌打中醫啦

唔係話非西醫就係巫醫 而係無科學既支持就係巫術

醫同一個病唔會因為唔同醫生有唔同判斷先係重點

講真physio occup 都係西醫既旁枝但有認受性啵

澳洲有整骨師，人地都有anatomy 支持

但中醫本身既陰陽 寒熱真係好差既切入點

咩人為止寒咩人為止熱？

你要體溫黎釐定還是關身體入面缺乏某種營養去判斷？

汗多 喉嚨痛都係表徵

更重要係理解成因

講真幾千中國既中醫都成立唔到科學就係有問題啦

人地西醫唔係西醫勁 而係有真正既科學 有邏輯學

有註冊制度咪算好囉

等你班濕鳩唔會亂咁食中藥

你知唔知幾多中坑因為食中藥出事 有突發性肝衰竭要換？

重金屬又有 toxic又有 好心啦

係支持中醫就唔該科學化。科學化唔一定代表係西化

我明白
高分都有庸醫 但低分既你放唔放心俾佢地醫？

即係咁，名校出既醫生都有機會廢，但d10幾分top up仔做醫生你放唔放心俾佢醫？

真心想睇你可以點spin，唔跟書不如成科摺埋啦

曬9氣啦，中醫界有一半都係樓上果個古老石山咁嘅樣
講邏輯無邏輯，出事嘅唔係中醫理論，係中醫自己

其實你有冇腦?
當時第1隻antibiotics都係棵草都發現啦,人地咪一樣咁做
當時西方n年前仲柒撚過中醫啦,邪靈入體先會病,依家咪1樣咁先進
一隻隻化學物去做isolation再做purification
做完再做cell study成功後再做animal trial
最後先搵人呀柒頭
你估真係本草綱目咁直接搵人試呀?
西醫藥強調既係嚴謹同replicable,唔同人食落肚都醫到同一種病
你中醫下下同一隻病就用唔到配方,到個人死左都未撚醫到啦,笑死人咩

你真係完全唔識中醫先會咁講
第一次聽一個病要次次用同一個方先啱

想知你學歷去到邊層

上面講咗啦，DSE loser

根本就垃圾

但仲未有人答到我西醫有乜專醫腸胃炎
唔係盲撐中醫，但都唔應該神化西醫，根本兩套系統各有所長，有多項選擇得益係病人，何樂不為？

屌啦星,以為同緊D咩中醫大師傾計,原來係個dse loser, 仆你個街,仲袋左咁多錢落你袋
一句講晒西醫藥係base on biochemical pathway
Inhibition,無論係antibiotics又好anticancer又好,全部有biochem support
而你中醫藥只係base on historical reference, 根本無可比性,藥石亂投,喝藥
連基本既concentration都未識分,更唔洗講佢有幾多有用既substance你係唔知所以中醫藥只會永遠排係西醫後邊,比人拎黎調理身體,西醫搞唔掂先會搵中醫,比唔到個信心人

個個人情況唔同，一個病用一個方先係藥石亂投
硬要用西醫方法理解中醫注定失敗

連登只有註冊會員同cd rom嘅分別
學歷高先可以討論？
我通識gp做過中醫topic
DSE loser都可以識中醫多過你

其實每個人用唔同藥醫都可以歸納同做研究
人哋做緊Gene therapy ，分緊gene嚟用藥，你仲話做唔到研究，究竟係做唔到定有心唔做？

是但啦
呢啲落後幾千年嘅學科
盡早收皮

我重複咗好多次真係做唔到
一條方食幾日淨係用1次
你覺得可以點研究？

exactly, 咁張保仔點會識造明船
如果張保仔識清政府一定識
清政府唔識既張保仔都無可能識

Zhou, X., Seto, S. W., Chang, D., Kiat, H., Razmovski-Naumovski, V., Chan, K., & Bensoussan, A. (2016). Synergistic effects of Chinese herbal medicine: a comprehensive review of methodology and current research. Frontiers in Pharmacology, 7, 201.
搵埋俾你啦死懶閪

所以咪攪註冊制度提升最低水平, 保障病人權益, 樓主又走出黎話個註冊趕走左有料既, 其實樓上有人講到中醫同一種病係都用唔同方法/藥方去醫揭示一個好大問題, 就係無準則

西醫都有藥理學, 同一種病多數會跟同一種方式開藥, 唔得就再轉介去唔同專科做深入診治, 要用既時間一定會耐左, 但起碼唔會前線醫生亂開藥問題.

開一條方係針對一個人當時嘅狀態
所以用呢d方法研究係唔會有結果，因為sample只有1個
你呢d research多多都有，我一路都講呢d結果係無意義
不過你都係唔會明

你睇下人地點做先啦

中醫準則咪就係中醫理論
中醫理論加個體差異咁考慮用藥有咩問題？
西醫就係考慮少咗呢方面所以用藥相對簡單

你知唔知其實現代醫學最初都係研究草藥開始你唔係以為百幾年前無啦啦有條友識化學合成d有效成分出黎呀下話

係比較出邊種藥最專門同有效,唔係簡單....
病徵有時係好易混淆, 所以熟悉當地病同流行病先咁重要, 可以快速分析係咩病, 好似西醫會同你有冇去過咩地方,食過咩.
大家都係作為門外漢,
你係點理解成"簡單"?

However unlike western medicine where the chemical and pharmacological properties of individual drugs are clearly defined, herbal medicine often contains numerous active ingredients, which can all contribute to their synergy effects. This poses a huge challenge in the study of synergistic effects of herbal medicine and a different research approach is needed to accurately evaluate and quantify these effects.
文中有提我一直講緊嘅嘢
現時技術未做到

知道一種藥有咩成份同知道一種藥點樣醫到病仲有好大距離，唔好講一條方複雜咁多

西醫係現今世代醫左成8，9成人 = 垃圾冇撚用，屈鳩中醫藥引
中醫屎忽撞棍醫左一個慢性病病人 = 中醫藥效唔強，係以調理為主，其實好撚有用
西醫食完藥好返 = 西藥藥性急，食得多身體唔好
中醫食完藥好似未撚食過咁 = 中藥藥效慢，要慢慢黎，到最後都係醫唔好死左嘅話就話生死有命

咁人地係咪好似你咁話難做所以唔做呀

我大學有讀bio，我知西藥點醫cancer，我都費撚時同你講，你自己上網search都大撚把，講緊係幾萬字論文，想問下你中醫呢?

張保仔同大張保隻船唔係佢做
係流傳落黎

所以就係咁先要做囉柒頭皮
比你搵到入邊既chem-chem interaction就發達啦
依家中國為左中醫入西方市場都一路做緊,搵緊唔同既化合物,睇下佢地有咩用,點影響身體既biochemical pathway,而你呢?
淨係識無可能無可能,IES就係咁教你啦咩? 最後唔洗寫recommendation?
一句無可能就算,抵你入唔撚到u
教埋你,真係有得搵隻compound入完身體會發生咩事好多biomarker都係咁玩法,如果唔係班科學家點搵得出咁多biochemical既反應?

就係你呢段後面人地就話：We have also summarized current available methods for the study of synergistic effects of CHM. These methods have been successfully used to determine the nature (i.e., synergistic, additive, or antagonistic) of the interactions within single herbs, multiple herbal formulations or between pharmaceutical drugs and herbal medicine.

點呀你

煮野食都係科學

一條方用1次
得1個sample啊
biochemical條毛咩
大學生

你知唔個木製既船經過上百年幾乎冇一塊木係屬於原本隻船? 冇技術更換/ 返新佢隻船識行?

條柒頭仲話想考AL

通識project
仲以為你做過d咩研究出過d咩peer-reviewed paper添

睇際遇，FG 16-20k ，可能更高
睇能力，開一日診可以搵10-20k 都大有人在

貴既又唔捨得睇，平既又可能醫得柒
正如一班40人，有人考頭三 ，有人考尾十
自己淨係見到考尾十既學生，就斷定呢間學校垃圾
未免太過妄下判斷
自己去認識下考頭三既學生再落決定都未遲啦

本身冇年資經驗點靠出席率拎到？

依家最大問題係
中國為入西方巿場
強行系統化同科學化
但實際攪呢堆野班友都分分未夠料
只係硬推
結果好多有用既資訊技術就排於外而流失
共產黨做野最大問題就係事事都太急
要用現代醫學系統化中醫，可能根本唔係咁短時間攪得掂

其實應該容許更長時間既無牌行中醫
而唔係濫發牌照學歷
依家班友真係非常之癈

你up咩7野呀 無牌行中醫，人人都有權開假紙？人人都可以開收據claim保險？

依加啲00後真係特別戇鳩

連波皮都未掂過就係吹到天花龍鳳唔怪得要係咁搬龍門啦

dse loser 仲話想考al

我極度懷疑佢老豆老母都係雙非支那人，住公屋

唔好再講出黎啦 只會比人笑架咋

木船流傳一百幾十年!?
你諗下有無可能
航空母艦都唔撚得啦

唔怪得條友research又唔識，邏輯又唔掂
係咁話咩一條方用一次做唔到研究

不如你都係研究下歷史先啦
清朝唔識做明朝船係不爭既事實
而台灣同香港有人識有乜出奇
班船丈一向不為北人所用
清兵亦冇可能咁易分到邊d人識做船邊d唔識
正如點解日本仲識青銅鑄鐵，中國失傳咁多年
連宋明朝瓷器日本都仲有人識造
滿清去到乾隆時已經全部失傳
你又唔問下點解日本人識中國人唔識
清朝清洗過文化，共朝洗得更盡
文化外流呢個先係不爭事實
講文化保育連泡菜都不如

笑撚死左
原來用完條藥方就唔可以再開
咁我一日食幾粒必理病係咪粒粒都唔同formula整出黎
條友連sci最基本既measurement, true values, replicable, accuracy 依D都唔識就係到鳩UP,喊出黎

好彩佢入唔到大學

佢咁嘅資質...
喺到鑽牛角尖

其實我質疑既係明朝既船經過100年已經冇可能航行, 何況超過100年, 不如你俾個合理解釋

隻大張保依家都仲行緊
解乜野釋呢？

因為如果好似你咁講, 已經失傳哂就存在好大矛盾, 一隻木製既船每年都要翻新同更換船身木材, 除非係一年都唔落水一次.

簡單有無藥劑師出嚟教導吓佢

情況唔同咗用藥就唔同
條方用1次有咩問題？
唔識仲喺度沽沾沾自喜

用人人同劑同量嘅西醫用藥方法
去笑鳩 因人而異嘅中醫用藥 方針

之後就人生攻擊

中醫四診了解身體情況
西醫就倚賴檢查，睇西醫唔會個個病人都檢查先
所以西醫考慮個體差異嘅部份比較少
呢個情況下咪相對簡單
有咩咁難明要搵藥劑師指導？

用西醫唔可以度身配藥呢個弱點 去

笑鳩中醫因時、態、體不同而換湯換藥呢個靈活性優勢

真係好勁

留名等睇咩 dna 配藥呢d 離地新法

倚賴藥廠為中心嘅人 唔知弱點係缺乏靈活性

其實都幾ON9
中醫撚零系統零管理齋靠信譽玩左咁多年
而家有制度反而話食左屎

因為貿易協議，澳紐每年自願接收呢d 垃圾即。

“Foot massage + 中醫” 你話係d 乜黎？
有病叫你食Panadol

最大既唔靈活咪係藥物名冊既限制
你不如調轉諗下用名貴藥材既藥方, 如果種藥材被列入頻危物種, 受監管之類你搵唔搵到代替品
西藥可以大量生產已經解決好多問題, 例如大規模瘟疫, 你用用中藥既話, 果種物種隨時絕種

[url]
你外國人越嚟越接受個講法好似佢9:21講嘅嘢
另外，你所指嘅外國人係唔係順勢療法，自然地法撚？

因為硬推
西醫套制度都唔係短短幾十年就成型

所以咪要起步囉
而唔係話有制度=食屎

用有同冇 去評一件事 而不論程度係好易

老中醫 贏不完整題 輸筆試
新學院西派 倒轉

當中要平衡呢個時代交替
用單一方針係好難

靈活性 關藥物名冊咩事 ...

名貴藥材 ...
完全道聽途說，一知半解
民間有幾多中醫醫案要落 驢仔皮

建議你返大陸睇下一間普通藥房有咩藥賣, 基本上你講得出黎既病佢都有藥, 但係有藥唔代表可以係香港用, 因為受規管

google these
人工牛黃
人工麝香
人工冰片
阿膠可以用黃明膠
犀牛角可以用水牛角
效果可能冇咁好 但都係可接受程度
知道下而家中醫做乜先黎鳩噏

正如西方既民主自由都係數百年既演變
好多國家強推都係即死
唔推又係唔得
但絕非非黑即白
大把有能力既人被排出局外先係死因
香港有政治人材咩？
你睇下97後既人材迫走得幾緊要
好多遠見都通通被淡化
香港既大學教授同研究員都大副洗牌
換晒大陸教授遲早變到不知道所謂
教育緊係冇問題啦，但乜人去攪先
香港既大學生遲下都可能會被淘汰囉

講講下講成藥 ...

一路講醫生署方

reply 親都 spin 去第二度

恕我無知, 係咪即係指有方法研究得出有效成份同生產
我見上面個巴打話現代科學未去到研究出中藥有效成份, 我先入為主左, 對唔住.
有冇其他例子又或者有幾多成比例既中藥藥材有現代既代替品.
thx 巴打

(個人意見，n=1)
以我個人極有限嘅中醫知識，中醫理論係有幾個有趣嘅features:(有錯請指正 )
1. 一個藥方 有君臣佐使，就係講求復方嘅Synergistic effect > 單方
2. 每個人都係不同的，用藥甚至診斷都有individualised differences
3. 所以係 1+2 下，2個病人，一樣病徵，會係2個唔同嘅藥方
4. 中醫有養生/ 戒口，講求預防勝於治療咁其實同regular exercise/ healthy lifestyle 一樣，其實西醫呢類研究都唔多，但中醫就多好多理論，但研究都唔多 (就好似(拿，Historical Anecdote 勿屌，名醫扁鵲話佢醫術冇佢牙哥高，只不過佢呀哥係小病個陣就KO左，所以名聲不顯：)
呢幾樣features 就係中醫理論上點解會有佢優勝嘅地方

跟住再講講西醫嘅方向，拎普通tension headache 先算
西藥就係有曬統計學data backup，係醫生appropriate diagnosis (Or Minor Ailments 嘅self diagnosis) 後比一個statistically significant 嘅治療方案出來，呢個情況下就係Paracetamol 500 mg 1-2 tab tds prn or NSAID
BUT 呢套有曬理論 & 數據backup 嘅方案其實都有佢個disadvantages
因為RCT 個好處就係general applicability 高(Tension Headache 可以全部都用個樣藥)，可以一樣米適用於百樣人到 (其實in theory 係99%樣人 only)，但忽略左個1% individualised properties (又唔係忽略嘅，只係西醫暫時冇比呢套理論更好嘅方法去選擇治療方案？)
但其實西醫係呢幾十年都有發現呢個問題，所以宜家先會推行 personalized medicine，姐係pharmacogenomics呢個方向
(講得簡單d，拎Paracetamol 先算，佢係肝分解，因為gene 問題，咁總有人分解得快d，有d人慢d，甚至有0.00000001% 嘅人係分解唔到；咁分解得快嘅人理論上咪可能個dose 要食大d；有興趣可以look up 下Clopidogrel 呢隻藥，有班人因為gene問題理論上食左真係可以係完全冇用)

好，咁回歸基本步，中醫個理論其實聽上去都好合理丫
幫你調理埋咪可以治埋本？Lower tension headache個frequency咪幾好?
Paracetamol 治標唔治本我相信大家都唔會反對啦，西醫只能叫你減少risk factors，例如tension headache 咪休息多d，避免alcohol/ caffeine 之類
咁點解咁好嘅野唔可以將佢科學化？取代西方醫學？
1. 首先要明白中醫個theory，你就唔會不停咁話整個單方去做RCT，呢個方案根本唔符合中醫個理論 (當然都有成功例子啦，例如屠呦呦個青蒿素拎埋nobel price 添：)
2. 假設你要做個double blind RCT 去睇中醫醫tension headache 去講佢系統化，個intervention (vs placebo gp) 係一套好好好好好詳細SOP，講曬有咩individual diff 就做咩調整 (例如熱底有某種舌苔，甘草就加多一錢之類，我9 up做例子) OR 個intervention 就係睇某中醫
咁睇某中醫就冇用啦，洗鬼做RCT，做完個general applicability 係低到極點
咁你可以話做極詳細SOP 咪得lor ! 問題就黎啦！
邊個去制訂個SOP？中醫每個學派做法都唔同，有師傅可能tension headache 幫你針灸添
SOP 會唔會有bug or 制訂唔到嘅地方？除非我地講緊healthy individuals only ，唔係整個糖尿(中醫好似叫消喝症？)/ cancer，條方分分鐘又變
and 最重要個問題 做呢個研究有咩好處先 西藥就話藥廠有錢賺，我咁辛苦整個研究話呢個SOP 醫Tension headache 係healthy individuals 有用？唔做都大把人睇啦 做完都唔覺會多人睇左
所以結論：
中醫呢個行業係佢地本身就有好多bug，我唔係好覺有人會落力推動呢類研究
其實唔好一味踩中醫冇evidence，例如港大都有做湯包研究比化療/ 電療病人用，減少副作用 [url]()[/url]
每個醫學系統都有佢長處/ 短處，其實係應該取長補短，互補不足而唔係一味踩 (不過中醫缺乏傳承同質素參差係不爭嘅問題)

利申：
弱雞師 (非DSE loser)，識幾個中醫師，大學讀過一個course 咁
純講理論我buy 中醫，有病我信evidence base 食西藥
戒口係西醫系統冇咩evidence 下，我信中醫 (食熱氣野爆瘡爆到痴線 )

點解中醫唔係醫生只係醫師？

中醫師法例上係咪唔可以治病，只可以提供保健功效的藥材？

識少少中醫講嘢真係唔同d,上面d人

sorry , 我表達得有問題.
直接d, 其實有好多唔同地方既西藥標明有唔同藥效, 好廣泛, 一d都唔會唔靈活, 當地人都話比你聽有用, 因為安全問題, 我地都未必肯試.
打個比喻, 就係你去到菲律賓果陣發燒, 有必利痛同一隻你完全唔見過既成藥買, 我相信你會揀返必利痛

但係同你講邊隻中藥藥材有效,
而又冇化驗, 藥理基礎, 你又會因為係中藥而去試

講到尾係信任同安全問題, 如果中醫一直話比人知中藥成份好難驗證, 唔同時候又要揀用邊隻藥, 次次都唔同, 外國人點會去試, 中藥又點發展?

1. 邊個去制訂個SOP？中醫每個學派做法都唔同，有師傅可能tension headache 幫你針灸添
唔覺有咩問題
2. 做呢個研究有咩好處先
你只可以話誘因少咗, 數量會少啲, 唔係大學啲中醫學院起嚟做咩

仲有, quote source quote content farm同wiki...

咁係症不同藥不同，而唔係個病人不同 ...
中醫本位係放係 人不同

返返現實世界
個個發燒去睇同一個西醫，幾乎都一定俾同一隻 退燒藥
中醫黎講，除左基本人有不同藥就有所不同，中國南北醫發熱都不大相同

中醫都有藥物學 ...
如果咁多年都冇藥理基礎／臨床醫案證明，中醫點敢開白虎湯 ... 點敢用砒，文革前後都冇做過研究，點會有講砒個純度要幾多先夠效治白血 ...

信任問題，係基於政治問題，呢個係事實
假設 “完全相同” 既中草藥，揀日本定中國，我都揀日本啦
事實冇完全相同，一樣名唔同地方產都已經唔同

除左政治因素外
難 似乎係在於用 線性思考邏輯 去驗證一樣非線性兼動態邏輯
但係我相信將來用 量子電腦 絕對可以破解中醫
之後就會出現西醫 通過 “突破性新科技” 而實際上用中醫理論 預測同醫病
中醫師收皮，中醫進化
人類健康會有大進步（尤以防病）
（以上都係假設冇大西藥廠世界下先會發生 ）

腸胃炎其實分好多類, 某啲腸胃炎的確有西藥醫

sorry 無人神化現代醫學, 不如你唔好講兩套系統啦, 非洲, 印度甚至澳洲都有傳統醫學, 點解唔係10套系統各有所長?

有多個選擇得益係病人, 你去食飯餐牌有屎嗌, 有多個選擇得益都係食客, 何樂不為?

你假膠? 大張保新船黎架喎，2017年先整出黎

現存最古老既木船都唔夠100年，好想知張保仔有乜本事keep一架百幾年既船

你唔好講笑 gene modification 確係度身訂造
仲有organ transplantation 要搵合適既捐贈者
好離地咩？定係你無知？
邊個話西醫無較醫依件事？
你知唔知兒童同成人已經好唔同
你又知唔知好多糖尿病病人都需要較藥
西醫都有靈活性既

兒童成人 ...
離地點解你都未明 ...
你去睇家庭醫生有 gene modification 嘛？

既然我係藥劑，咁講下西藥啦
首先講講study 先，study 有好多種，咁理論上個evidence level 都唔同

咁當然RCT 個結果就好d 啦，咁一款新藥係比人食做RCT之前，係要經歷幾個phase 先:

咁唔係所有chemical 都可能可以做到咁後phase 都仲係有用 or 冇嚴重side effects，而且做研究係好貴，基本上誘因少咗 就令個阻力好大

了解完做研究嘅基本資訊後，我地就要了解下西藥係點搵錢 (誘因)，因為如果唔係藥廠support 根本上就唔會有新藥嘅clinical trials
基本上就係要有patent (新藥，舊藥新indications)，再係patent呢段時間搵返個本 (講緊包埋該公司其他失敗藥物嘅cost)
(題外話：所以好多大藥廠個R&D Department 直頭執埋，直接買其他公司未做到Phase 4嘅研究，我唔係做藥廠，有錯請指正)
所以當成件事套返去中醫到，就好大問題啦
你個SOP 點拎patent，係你研發？其他中醫師都係咁用個wor
你個針灸SOP 點拎patent，唔比其他人係同樣穴位做針灸？
就算有 patent 後證明左有效又點，都係冇錢搵
除非你係identify 到個個molecule 出來 (上文已經有講個復方/ 單方問題)，唔係味味中藥都可以做到呢個方向

所以你可以睇睇本港大學啲中醫學院起嚟究竟係做d 咩研究 (&佢地好多係研/ 教/ 醫3合一，正係做研究未必圍到皮)

Source 方面，既然奶巴你有興趣睇journal，咁我quote埋比你啦
扁鵲：講左係Historical Anecdote，必定係content farm sorry
屠呦呦個青蒿素：
Journal：
Nobelprize 官網：
港大個湯包：
Journal：

Quote 個d ref 純粹覺得係呢到講冇需要用到paper，因為正常non-science 人都唔識appraise 啦，而science人 正常如果有興趣絕對係自己都可以搵到d paper (唔好話Pubmed，Google 都搵到)
& 即使識睇如果冇讀緊書 or 唔係醫療/ 藥/ 學研行業做緊可能都冇access 睇唔到full article

腸胃炎無專用的西藥，以往西醫都係用胃藥同益生菌以排毒方式解決，太嚴重脫水就吊鹽水加消炎藥，但現在外國西醫都開始用黃連素/複方黃連素，因為本身有殺菌消炎作用仲可以即時止嘔止瀉(常用於痢疾，急性腸胃炎)。而其他中成藥例子仲有，片仔癀，保嬰丹，etc
我講依d例子，目的係想帶出除左中醫科學化，西醫都開始接納中醫藥學，兩者現時係取其長而唔係令某方被淘汰。
而你所講的巫醫藥學需要淘汰，我完全認同，唔係因為佢係偏方醫學，而係本身種醫學出發點唔著重為救人，而係種宗教信仰，當一種醫學唔係為病人時，被淘汰係理所當然而且無人會反對，常有日中/西醫如是者，我會第一個舉腳支持。
我唔係盲撐中醫藥學，而係現時仲有相當價值，依然有好多地中西醫要互補不足，各取所長，但我唔介意見到當社會進步科技提升，將來有二合為一的一日。

巫醫同中醫都係有歷史，都應該有自己的科學，因為外人根本唔知你地做乜

地平說都係有歷史過地圓說，所以地平説都有自己的科學

如果科學上肯投放資源落去研究中藥嘅作用機制根本百利而無一害，
好心班友唔好咁固執

巴打如果有興趣可以睇埋HKUST Prof. Robert Ko同埋Prof. Karl Tsim嘅research

上面藥劑師咪講咗咁研究有咩局限
你仲咁固死要研究

講緊既係工藝
清朝船問題多多南攻不下要靠舊明軍收台灣
靠葡萄牙聯合打張保仔

你都on9 研究完大家有新藥食咪好
再者繼續研究落去就會搵到方法突破局限

冇效就梗係敢食，幾驚有效啊
散水啦

可唔可以介紹？

你究竟明唔明你咁講即係指一首木船唔洗翻新唔洗更換部份過左200年仲可以航行, 大家都係質疑你呢點, 因為完全違反常理

你搵班廢中嚟做論點真係
who 已經多次就中醫發言
“The WHO recognizes the value and role traditional medicine can play in national health systems, especially in primary care” WHO’s representative in China, Bernhard Schwartlander said
你可能話who 講姐 唔代表全世界都接受
姐係如果你有研究過吓 你就會發現外國人俾亞洲人對中醫更有興趣
例如西醫一直研究緊neuroscience 同埋針灸既關係
who甚至證實咗accupuncture可以治療部分疾病（你自己search啦 太長我唔copy）
你可以質疑中醫既理論係現代醫學唔完善
但係你唔能夠否定中醫的完全無用
除非你base on 呢個做個research啦
就等於我唔會話自然療法完全無用
on9既係啲人點樣apply 唔係個理論
不過個啲自然療法你就自己另外開post 討論啦

或者咁講
現時嘅研究對了解中醫幫助唔大
可能會有得著，但肯定唔係中醫嘅全部
就算有新藥都只可以話喺草藥搵到成份製成嘅西藥，絕對唔係中藥

對中醫嚟講每個人每次病都係individual case
所以基本上唔會提供到可重複的sample
研究中醫只可以用case study方式
前提係要對中醫有認識
但樓上9成淨係識嘈嘅人都完全唔識

咁你又話工藝失傳?
點樣可以又失傳又可以用到明船?
仲要靠舊明軍!?乜鳩歷史黎

其實唔係全部野都關失傅時既
不如咁講
因為古代中醫用既好多都係野生藥
對比而家現代用既藥多數係人工培植
而且加左農藥 又多奸商漂藥
功效就緊係大減啦
此外現代因為食物產業既需求
好多食物都有經過基因改造 ,添加左不同既化學物質，防腐劑同藥物等等
基本上好多病都係人類自己食返黎
因為現代化食物既產業發展得太快
所以人類根本就沒有時間進化出對現代食物業既防禦基因
此外古人研究既其實都係自然病根本就從未研究過現代病自然醫既成效有出入啦
再者環境污染同作息問題
因為現代工業既發展污染物亂咁排放
根本人類24 小時都吸緊有害物質
古代邊有呢d野
在加上古人都係日出而作日落而息
休息時間一定比現代人多
而現代人精神壓力大而且休息少
以香港人為例一星期返六日 每日最少10粒鐘
每日都要趕頭趕命返工 返工又要跑數
當公司冇野做時又要扮有野做冇得休息
食飯又趕頭趕命 放工又要塔車 放工又要加時做自己野到訓教就可能係零辰
而每日咁努力返工但份糧又只係夠生存
見到樓價係咁升個心又屈住屈住
身邊既人見你做既唔係揾大錢既行業又職業歧視你
身邊既人永遠抱怨你買唔到樓係因為你唔努力但其實每日十粒鐘去返工履行社會責任已經好努力
但換黎既連一點尊重都冇
香港人日日過d咁無奈既生活唔病都屈病啦

現代既醫學就好似醫療包
敵人每秒扣你5滴血 你每秒可以加返3滴血
盡管你有1億滴血 但永遠都係負數

失傳定義

指沒有被人繼承而得不到延續的。

見清 袁賦正《睢陽袁氏(袁可立)家譜·序言》：“正（袁賦正）生也晚，歷身為十世孫，慨譜牒之失傳，每恨識拙才短,無能續承庥美。”

清，共，冇晒所有宋明工藝係不爭事實
就算其他國家既歷史都有記載
康熙初期都未能盡滅明軍
打台灣用福建招安水師有乜問題

大佬講乜鳩康熙
康𤋮1700年，張保仔1800年呀！！
差成一百年，你無嘢呀嘛???

你理解能力差姐
清朝收台灣係福建明軍
葡萄牙先係收張保仔
2件事

屌，收唔收台灣我地唔討論
我問張保仔點樣用明船呀?
1800年間喎，你又話失傳，咁點用一百幾十年前既明船?

人地講哂論點又舉哂例有哂說服力，俾你呢啲中醫撚一野唔識舉證車埋黎果然係中醫撚，食得傻撚左個腦，我就真係好想問下證明熱氣係咪真係咁撚難，中醫由古發展至今，隔離西醫用埋顯微鏡睇到細菌，中醫嘅熱氣仲未證實到真偽係因為中醫廢定係因為中醫鳩噏當秘笈?

而家連黑洞入面嘅物理反應都detect到，竟然連中醫啲研究都應付唔到係因為太複雜定因為本身成件事就係假，驚人地一用科學手法做研究會收皮大家心照啦

唔係話中醫唔識舉證，係你唔識中醫所以唔明
其實中醫好簡單，唔好比個熱字誤導咗
當一個人有a呢種狀態，原來a藥有恢復a呢個狀態嘅作用
咁a藥醫a病就係最基本嘅治療思維
當然呢個係好簡單化嘅比喻

科技再先進都有解決唔到嘅問題
detect到黑洞入面嘅物理反應又點？
西醫可以根治哂所有病未？
唔知你何來咁大自信
你咁叻你嚟研究囉
睇死你一d中醫都唔識又無爬哂文見到有位想入就叻唔切衝出嚟吠

第二句同第三句好友偷換概念嘅味道

擺明跟條on9嘅邏輯
中醫研究應付唔到就唔得
西醫研究唔到點樣根治所有病就正常

明明係d識少少中醫己經唔會問嘅低級問題
d人就不停嘈嘈嘈驚死人地唔知佢完全唔識中醫咁
來來去去淨係識講西醫乜都睇到show到出嚟，中醫得個概念攞唔到實體嘢出嚟
根本就係西醫方法係適合研究有形質嘅嘢所以唔適合用嚟研究中醫
講完又唔聽聽完又唔明一味研究研究

樓上藥劑師中西醫都識講嘅嘢基本客觀同合理
人地打d嘢咁高質你班廢柴回都唔敢回
睇得明又有本事可以質疑佢
睇唔明又唔識就自動縮返入自己老母個西啦

西醫話醫到某個病嘅療法，有證據 support
冇辦法醫到嘅病就會話冇辦法， ，但係都會繼續用科學方法去研究呢個病，直到搵到個有證據支持嘅療法先會話醫到
咁西醫聲稱某種療法有效，個舉證責任一定喺西醫度，中醫亦然